【提早減價】零售市道低迷 各大百貨公司紛促銷自救

本港零售轉冷下，多家百貨公司均推出各項促銷，「自救」銷情。其中，利福國際 （01212） 旗下崇光百貨（SOGO）每月5月及11月舉行的「崇光感謝祭」更提早於下周三（11月6日）舉行。新鴻基地產 （00016） 的一田百貨、恒基發展 （00097） 的千色Citistore及UNY HK分店、永旺 （00984） AEON及先施 （00244） 均有不同的推廣活動。

訪港旅客大減，香港人消費意慾亦偏低，令零售市場氣氛疲弱，因此百貨公司紛以減價招徠。SOGO半年度的感謝祭，今年延長優惠期天數2日，第一階段為11月6日至11月17日，而第二階段則為11月18日至11月24日。顧客自上周五（25日）可起於網頁上率先預訂部分特價產品。

一田半年一度的大減價，一直是市場焦點，雖然仍未開始，但一田為慶祝Yata-Fans手機應用程式推出一周年，正進行熱賣活動，於10月25日至11月17日期間，會員單一消費滿$500，即自動參加抽獎乙次。

近年積極開設Living PLAZA分店的永旺，除推出定期的產品推廣外，本月亦推出「心動價」推廣優惠。

恒基發展旗下的千色Citistore及UNY HK旗下UNY生活創庫及APITA，雖然未有大型的推廣活動，但亦有定期的產品推廣，以吸引顧客。

上周五公布截至8月底止半年業績的先施，指社會氣氛低迷加上消費意欲減退均嚴重影響香港的零售市場，百貨業務收益按年減少5%至1.36億元。現時先施正進行「瘋狂大減價」，多款貨品均有折扣。

又一奶共機構請777開會!

緊急！林奠11.7會去灣仔！
幫手推呀！

推 圍鳩林鄭